可唔可以唔好再用「視頻」呢兩隻字

成日聽到有人講呢隻支那用語
叫返短片真係咁難?
口口聲聲成日話捍衛本土文化
但好多人都係不知不覺間受到支那用語嘅影響跟住講

就咁片咪得

都得
但如果有人駁要有個詞語比佢用
就要比返「短片」「 影片」呢啲選擇佢

✅ 片、影片、短片、片段、錄像、視訊
❌ 視頻

錄像都好支那

拍錄像，拍視訊 都好支那

電視頻道

屋企人成日用蝗語真係好un耳
視頻，水果，培根，充電寶，打車

聽到燥底，叫佢地改口俾佢地鬧返轉頭好似係我錯我執著咁

咁鐘意用蝗語又唔搬去大陸住

我係想講支那一律用視頻取代晒呢啲字
e.g. 視頻會議、視頻監控

而家d仆街小學生，係支語同廣東話一齊用，好難搞

水果都係？

生果

成日都諗緊視乜撚嘢頻，即係條片冇音頻？on99

水果唔係啦

有人用架咩用得一定大陸仔

仲有連登仔成日用屌打
我屌晒你哋老母呀

書面語/口語

咁你平時講嘢都唔會講書面語，好似啲廣州人咁話”我地去上課學習” “宜家落課返屋企”

視貧

跟本係
後生一代俾人洗腦洗得好嚴重

個意思係 I/O video source 嗰種 channel，cf 音頻，用紅色大字之前可以 check 下先

根本係d新移民黎到香港，繼續用支語，d細路仔係屋企又用支語，一班40個老母都係支那人，成班細路就可以用支語

第一視頻()

假膠唔洗理

視頻